香港有d咩係勁到外國要參考/引入？

14巴港女

24小時便利店

搭棚

認真post黎 唔該ching
想開下眼界

Really?

光籤

武打

OT

電影武打拍攝風格/方法

周星馳

電影既諗到無間道

鐵路系統

武術指導

和平理性非暴力

連登

奶茶/檸檬茶/

引入咗好耐

八達通(早十幾年前)

狗鐵

IT 狗嘅薪金同地位：
美國請隻齋揼 code 嘅印度狗都要至少五六皮野，扣稅得都至少有兩三皮，地位有啲仲高過醫生律師

香港請隻 u grad 本地狗皮四都唔駛，包揼 code, support, printer 換墨, 湊客，仲要唔駛畀面隻狗，因為佢地位低

香港嘅吹水佬都係世界級：
零技術齋 talk 得同識少少 Business 都可以每個月收十皮 consultant fee

美國矽谷都做唔到依個效果

雞蛋仔

Detail

咁都係日本 Sony 勁，唔係香港勁。

利申：
勁想八達通收皮，之前老細問佢接八達通個 payment gateway 落個客嘅 E-commerce site 要幾錢，佢哋話八皮加收 transaction % charge
(咁即係明屈啫，又唔係佢哋啲狗幫埋我哋接)

最後當然唔 so 佢

佢地用鐵搭多
香港用木

港豬養成方法

搵個用木搭既棚比我睇下

竹啊
之前有特登請個搭棚佬去搭個棚當藝術展覽

呢個真
但班老鬼又不思進取 俾人地用完即棄

卡啦ok(泰國)

港鐵公司植根香港，邁向國際，不斷在中國內地及國際拓展鐵路相關及營運項目。在中國內地，公司參與建設及營運北京地鐵四號綫、十四號綫及十六號綫、深圳市軌道交通4號綫 (龍華綫) 和杭州地鐵一號綫，海外業務方面則參與營運及管理澳洲墨爾本都市鐵路、瑞典斯德哥爾摩地鐵、Stockholm commuter rail (Stockholms Pendeltåg)及來往斯德哥爾摩和哥德堡的高速鐵路服務(MTR Express)。公司在二零一四年七月獲得英國Crossrail（伊利莎伯線）的列車服務專營權，同年九月，港鐵公司為股東之一的Northwest Rapid Transit財團，獲新南威爾斯省政府批予悉尼西北鐵路綫公私聯營的營運、列車及系統合約。

nifty21

換肝？

3D廣告牌

起高樓大廈

起樓
全世界冇乜邊個地方
市區座座樓都坐底廿層

Tempo

八達通

德國貨

你去d 18xx已經有鐵路既地方做野叫引入

撘棚
麻雀

食水深到

高錕？光之父
經歷過56k和記洗禮
有電話入=斷線

可惜港豬寧願揸張十年前嘅科技，都懶得用 mobile payment

NYC

東京

Icac ?

香港搭金屬棚已成主流

燒味

唔係引入 係參考

drainage

大學研究計唔計

公共房屋...講緊幾十年前

管理斜坡，睇過外國節目，盛讚香港斜坡管理

黃家衛

壓迫員工

城市雨水處理？
山坡維護？

Elc

Ptgf?

音樂

nyc大部份住宅都唔會高到香港啲住宅咁高啦
同埋nyc啲樓主要係用steel做support
香港就主要用reinforced concrete
兩者有幾significant嘅differences

胸部襲警

動作指導

鬼佬d動作片一到拳頭交就好多唔睇得

斜坡加固技術，唔顯眼但非常重要，慈雲山山泥傾瀉之後政府知死改善得黎

後者講到咁易，你自己唔做

港豬圈養

資訊發達都可以養到班豬聽曬話
信曬政府講嘢

當你動物園啲動物炸
仲打曬j以為人地欣賞你

其實外國都係用返鐵架嚟搭
只係香港同中國大陸先用竹棚啫

要八達通姐係有頻密transation，但八萬都俾唔起
你叫你老細執左間公司佢啦

canto pop填詞

唔講安全問題
木棚快同平好多

仲有咩金屬棚成主流
屌你出下街落去d舊區望下啦

應該因為香港容易搵竹
用舊就掉
外國就好難搵到，成本反而貴

竹棚係要用舊竹

用一世都唔爛咩

同埋外國唔用係因為用竹好低俗核突
香港有啲高級商場都開始講明唔再用竹

唔係慈雲山 係秀茂坪

高度同用咩材料有咩關係
另外NYC係出左名係石屎森林 NYC高樓大廈比例係全世界黎講係僅次於香港

係因為計唔到安全系數姐 同低俗無關係

香港交通系統
係世界一流模範嚟
巴士鐵路小巴 可以去到香港大部分地方
而且仲有輕鐵 電車 渡輪 等特色交通工具

好多國家都會嚟香港參考或請香港專家幫手規劃

金屬就高尚啲
依加用嚟起樓架 唔係擺到欣賞

返工做狗

香港人口密度高

做到高公共交通使用量
其他地方買車一係必需 一係身份象徵
香港就較少出現依個情況

PtG

我記得有單新聞話三藩市地鐵公司想學香港地鐵係車站發展地產

你家鄉支那都請大把香港人上去規劃

網絡獨島！強過暗網！

霓虹燈廣告牌?

香港起樓全球最快 當年一層6日 而家用precast 4日 強國啲發水樓都唔夠我地快

香港輸配電系統 好少有132kv係行地底
接地系統 tt 同tns並用

全世界邊有香港起樓頻率咁高

關頻率咩事

外國唔啱用
transportation fees太貴

咖喱魚蛋
魚肉燒賣

首份彩色印刷報紙? 算唔算

聖誕去完瑞典黎，個地鐵靚撚到仆街，搭埋個mtr express 去gothenburg 又係正撚到閪
香港軟實力

公屋先做到 私樓睇面積而定
但其實4日係有D誤導 你上到天面水缸做唔到4日起貨

其實都係前人種樹 後人乘涼
英國殖民地做就嘅優勢

斜坡管理保養

乙型肝炎

中國

一國兩制
勁到毀掉香港

王家衛

啲地鐵站唔係mtr起㗎

劏房

人口膨脹
一定全世界都學

Transportion fee貴

mtr？

究竟有幾無知先會當竹棚係木材

無間道

屌還屌 香港可靠率真係數一數二

楝篤笑

咁核突都唔叫低俗
好多商場都係純因為核突而唔用
搭棚佬不願面對

所以未話香港落後
人地寧願貴啲睇落好睇啲
都唔用呢啲cheap野
行內公開秘密

港鐵管理系統
雖然香港人成日屌港鐵 但係世界上佢地真係數一數二

得啦！知你叻啦！
係因為有幾單工傷因爲搭棚引起保險公司要求用鋼架做工作平台咋 懵撚

聽你9up真係會害死人

幾乎得金門搭=主流？

怪唔得有啲地方好似整極都未整完
原來係用嚟睇 阻耐啲條街因為好靚

茶記

效率

入嚟就係想講哩樣

鴨記破解iphone個鎖，fbi都黎學

但係英/美國啲marketing吹水吹到變startup

香港車費唔係平 但同外國比算不上貴

支那第三世界就算啦

參考
賣樓花
拆一棟大廈契黎賣
好似霍英東行先

引入
電力輸出(賣電俾大陸)

喂。。。。9up怪做乜潛左呀

連登仔炒車方法其實CIA暗中睇緊

其實國家鐵路邊似香港咁好賺

光纖

炒賣
講炒嘢應該冇人夠香港人叻

人口密度咁高唔賺錢就柒啦
東京JR私鐵都係賺大錢架

幼稚到呢

好似係澳洲科技嚟㗎on9

可加可減機制
仲要沿線既地產商場先肥

JR北海道

九龍城寨

就執啦

工時

港豬文化

斜坡管理系統，新加坡，台灣參考緊香港呢套

點心制作
酒店級嘅點心，全世界整得最好食係香港既高級酒店

我冇記錯杜拜好似仲快？

On9??

其實一開頭嗰陣澳洲佬的確係有幫手搞嘅...

香港行朝8晚5
杜拜行24
香港點都快好多

ptgf

勁就唔一定勁
不過香港值得外國參考的野好多

1 極高樓價，高地價
2 高樓大廈極多對環境影響（屏風效應係來自香港）
3 鐵路服務 （香港是首個在營運中鐵路裝幕門）
4 鴨脷洲及旺角（世界最高人口密度的島/地區）
5 強制性通識教育 及考試
6 一國兩制的成敗

積木樓
公屋

值得？
你識唔識中文
有外國參考唔代表值得
香港人住屋全世界最難
邊撚度值得外國參考
個通識考試歐美都唔撚承認
點撚樣值得參考

參考個公屋規劃
無記錯英國好似照搬唔知邊條屋邨嘅設計

自己search下啦

山坡工程

死過人之後說整左好多野防止山泥傾瀉，呢加你都睇唔到落雨果陣有咩泥石流果d

連人哋喺瑞典做咩都未知, MTR Nordic 呢個operator一定覺得呢啲客正撚到閪

有時中間有條係杉木做支柱

係因為竹可以屈 可以有限度變形
金屬既話 小小誤差 冷縮熱脹已經可以砌唔埋

同埋竹都可以重用

醫鼻咽癌嘅技術

港鐵係全世界少有有盈利嘅鐵路公司

失敗例子先值得人參考
前車可鑑，以免重蹈覆轍

受美式規劃影響嘅札幌密度冇話特別高交通運輸都可以做得好過美國大城市, 日本自己城市設計同鐵路系統底好

> 香港係全世界地理少有嘅城市

皇家香港警察時代嘅防暴操？

電影 大事件 成龍 發哥 宇宙最強
水警小艇隊 美軍年年交流學騎浪 美佬淨係識死衝用油壓椅
香港機場管理 差極都最頭幾位

香港市政（渠務、潔淨局制度、建築物規管制度⋯⋯）算唔算？

孫中山睇過之後覺得佢自己鄉下以至鄰國嘅政府好唔掂，就引入到鄰國。

引入唔成又走去搞革命，推翻咗外國個帝制。

如果講成功例子，
主要係鐵路服務。

1 全球首個在營運中安裝月台幕門
2 全球第二個及安裝八達通rfid收費系統
3 全球最長月台幕門（尖東站）
4 全球首個半高式月台自動閘門（欣澳站）

啱呀，打風、掛八號風係會講有得休息、去邊個屋企打麻將，冇晒防風意識

都叫做係好事嚟嘅，不過身在福中要知福

呢個勁到比discovery 青爐開左一集黎報導

條友9up到潛曬水啦

青馬大橋 新機場都上過

仲有港珠澳大橋

屌，因為港鐵唔係鐵路公司，而係全港最大嘅地產商，而外國鐵路公司真係專營鐵路

地鐵站上蓋物業嘅地價係免費的，港鐵唔需要向政府bid

免地價再加出售物業加車費，咁都冇盈利真係佢問題

如果佢冇物業呢一塊，佢收硬皮（其實佢自己都知，所以起一啲冇鐵路站上蓋物業嘅線路/車站嘅時候，成日都拖慢來做）

新加坡成個香港公屋制度照抄拎返新加坡用再改良

邊個話地鐵唔洗畀地價 佢要發展一樣要畀錢 只不過佢有塊地既優先發展權咋

英軍野黎
美佬usmc national guard完勝
民安隊山嶺搜救可能係 消防都唔係佢地果皮

公道d講，無地產收入，佢個票價就唔係而家咁啦。你睇下外國d鐵路票價貴幾撚多。

sor 自膠，激動得劑

但優先發展權都代表唔需要同其他地產商鬥bid啦，其實嗰度都俾少好多

我係想指出佢個盈利唔係因為佢自己勁啫，制度上/政府行為方面嘅因素佔咗好大一部分

佢幾乎唔需要出錢補地價架啦 佢次次都係搵發展商一齊發展再分紅姐

咁本身地鐵公司係公營機構姐 政府又唔想好似九鐵公司咁由公帑直接畀錢佢 所以用地既發展權去資助佢地既發展

無本生利
所以我見到上面位巴打講話港鐵叻，有盈利嗰吓真係火遮眼

呢啲正正咪係政府行為嘅因素
至於地鐵公司係咩公營機構真係見仁見智，佢上咗市，有私人股東，依家係用profit maximisation為目標

興建青馬大橋係當年黎講係件好撚勁嘅事
聽講佢地其中一part 嘅鋼材要係法國個邊運過黎
但趕著用
決定用飛機運送
個陣好多機都唔肯運
後尾唔知包左邊款機
可以係機頭開大個咀
由個咀塞啲鋼入去嘅
直接原舊唔斬斷咁飛黎香港

讀書個陣阿sir有份參與鋼材運送呢part
個陣港英政府真係好癡線
咁做好dup本

咁地鐵公司車務收入都有賺既 但如果佢無地產收入既話成間應該發展得好慢

電影無間道

咁當年政府莫財周圍刮水既結果
英國政府當年係無計劃賣地鐵公司既

得車務收入應該未必吧
（除非你話佢hea做、唔維修、唔起新鐵嗰啲）

Sleeping dogs

而家地鐵個模式連BART都想抄地鐵咁係車站發展物業去解決公司年年蝕錢既情況

而且起香港所謂既IT 狗 係離唔開CRUD
你只係識CRUD 就20k up

咁岩得咁橋 大部份既developer 都只係識CRUD

有利有弊啦，啲副作用都大
你睇吓香港就知

鋪頭營業時間
街邊既小食檔
酒樓

JR九州都好多瓣，連老人院都做埋，好似未玩車站上蓋

因為車務收入唔足夠公司既發展
例如開新線買新車

奶粉

睇到呢個po有好多人都好無知 淨係識得人云亦云

冇錯我哋係成日鬧港鐵，但港鐵的確係全世界最穩定做得最好嘅鐵路，我哋屌佢只係因為佢有能力再做得好啲但佢唔做

仲有搭竹棚呢樣真係香港嘅強項，之前都有外國紀錄片記錄香港搭棚嘅速度，例如每次書展工展會香港人起棚拆棚嘅速度完全令外國人嘆為觀止

八達通(你無睇錯，香港真係算最早有嘅技術) ,近年戇鳩為咗奶共先無進步 , 唔撚好比我睇死遲早實比位支那寶食撚住上... 根本如果識玩可以mix埋smart phone 做電子錢包嘅一種,人地日本仔遲過你出類似嘅卡而家都入到iphone 用啦

最近:
日本仔引入麻辣鮮露算唔算

英文版成日有人將香港旗換做五星旗 ，搵人搞搞佢

搭完MTR Tfl Rail，成個月台都係舉牌仔

識野果啲已經出咗嚟做啦，仲喺 in house 打牛工寫垃圾 php 咩

西面

ptgf
依家外國有sugar daddy/baby

最叻係你喇！

紅van

其實香港呢個人口咁密集嘅城市仔都出到好多技術同經驗值得人哋做參考個案

平視屌香港走緊下坡嘅時候都不妨欣賞下 如果唔係再過10幾年可能真係唔會再有嘢值得我哋自豪

機場

lm

左膠大愛

幫盡僱主嘅奴工處

其實好撚低技術

隱性五毛又多隻 不斷踩港 睇下佢個名都知

關香港撚事。
人地係英國果陣做出成果

補習睇帶

唔係易同唔易。
做出色既風水佬都唔易。
個問題係佢只係妖言惑眾。

水已潛 理得個on9仔

做雞冇分國界

公道啲講 香港鐵路係由政府出錢起 個做法有啲唔同

what do you mean？

政府當年只係投資左一筆start up fund畀地鐵公司
其餘都係靠政府批發展上蓋物業去畀地鐵發展

政府冇乜公營/私營二分思維
只係無論公營/私營，只要唔會incur政府嘅經常性開支就得
呢種諗法算唔算係香港政府相較於其他政府比較特別/優勝嘅地方？

無人講斜坡維護？

講咗

小政府理念黎 唔好增加政府負擔

我知係小政府理念，但值得學習否？

沙中線等等既線路都係由政府出錢起

沙中線原本係九鐵接手 當然係政府出錢啦

好似唔係
記得佢盤數有breakdown，營運火車都係有利潤既
同埋佢幫人起野，做顧問嗰啲都好賺
當然唔夠賣地勁

因為佢有能力再做得好啲但佢唔做
咁叻你嚟做lor

9gag
大型補習社??

講馬要快過隻馬又出現

淨係一樣
咪撚入支那垃圾零件，用番鬼佬野就得
明顯近十年越來越多故障

但係沙中線唔係1X年先開始起架咩?

未合併前已經定左畀九鐵做 所以係純政府出資鐵路

九龍城寨 -> Cyberpunk

其實連登真係好低質
咁多頁都可以無人講一樓一

一個荷蘭紅燈區都收你皮

香港乜都比大陸貴 咁你做咩仲要留係香港

香港腳？

搭棚 有鬼佬專成黎香港學

其實依架武術指導 美國仲好過香港
8090年傳曬d料出外國
人地外國就不停進步
香港就得番d老屎忽柒下柒下
又揾唔到食 勁小後生入行
相信三十年內香港 打鬥就正式收皮
得翻d mk愛情同警匪片

撘棚

長知識了

核特
商家佬賺到錢理得你用屎黎起
又唔係佢上去做
最緊要成本平，效率高
外表？wfc

機場d指示牌 台北桃園機場抄到足

斜坡排水同埋防山泥傾瀉嘅技術，香港係世界首屈一指。

sor

水簾式消防喉噴頭

啲崇洋撚以為外國咩都好

人在英國 次次搭train都delay 快則五至十分鐘

試過搭10幾分鐘車但係delay咗成個鐘

倫敦嘅underground都係咁上下

坐坐下車同突然同你講下個站唔停

又或者去到個站先同你講要人流管制 突然落閘唔開站

威也

航拍都係

樓花

外國零件 深圳公司 關香港乜事

第12章：世界首創 分層出售樓花

剩係諗到無間道？

奴性

香港公共交通世界級係事實
外國最少輸幾班

但香港近年用埋d大陸野, 愈做愈差都係事實, 值得要屌

CLS你有冇搭過其他國家既地鐵
係得香港人先會故障1，2個鐘就即刻係到民憤

ICAC

細個時一落狗屎，仲會聽到新聞有嚴重既山泥傾瀉搞出人命，呢廿年都無再聽過 以前無線劇既橋段都會加入山泥傾瀉活埋主角

廣東燒味

咪係
外國d鐵路血淚史多撚到可以每星期出本書

Syd咪一樣

手機滲透率
泡菜第二77%香港1xx%

彭定康

外國參考/引入黎做乜尻 大量電子垃圾

商機黎

紅白藍？

USMC 冇National Guard
得Army先有

poly冇得頂

usmc, national guard

Weekend soldiers

唔係抄，機管局最後授權左佢地用架

講斜坡管理保護 講咗幾次

我懷疑呢個post係政府打手開嘅

咁都講得出肯定你未去過
ams係老雞多過嫩雞 同埋9成都係昆遊客水多過真服務
地方思想開放唔等於實際業務勝於香港

仲要無得上網

無端端塞死乜都唔知

慳啲啦屌你老母
打飛機打到咁

唔知有冇人講左
八達通
英國佬張oyster card，但都只係做到london既巴士地鐵用到

一出London 已經冇用

真係乜都有可能

地鐵月台唔平, 同部車差左成級樓梯咁高
行行下壞車 (火車都會架)
間唔中幾個站冇服務
完全收唔到電話(有所謂wifi, 都係垃圾)

等火車可以到站前三十秒話你知轉左另一個月台,跑到仆街

你以為坐巴士穩陣
有d巴士站會九站牌話你知部車仲有幾耐到(好似九巴app咁), 但最後成班車消失左
巴士佬極串, 試過一路揸一路walkie同車務d人互屌
有d站要停一停幾分鐘唔知為乜
有時會揸揸下換車長

成日飛站
D位又細
都唔明點解D鬼佬可以頂到
好多企入車廂到頭頂咁滯
仲好多人鍾意睇人地留低既報紙(真心唔明)
唯一好處係佢地真係好靜唔出聲
不過唔係地鐵既好處

近近哋
新加坡已經

你係香港有冇飲過茶
飲茶都有呢個文化架喎

不過tube留低都係免費報紙姐

兒子生性病母倍感安慰